美國新一代超音速測試客機亮相

在很長一段時間裡，美國都無法製造出民用超音速飛機，由此落後於俄國、英國和法國人。這對驕傲的美國人來說是一個巨大的打擊。現在他們捲土重來，向世人展示了一款新一代超音速客機的驗證機。
（德國之聲中文網）以前，飛機廠的鉚釘錘總是響個不停。而如今在科羅拉多州丹佛百年機紀念場的Boom Supersonic公司的機庫裡卻意外的安靜。這裡近似一個巨大的實驗室，極其清潔，沒有機器的轟鳴聲。工作人員借助激光測量設備進行精確到0.01毫米的精密切割工作。歡迎來到21世紀的飛機製造廠！

"看到未來的飛行方式在這座機庫裡逐漸成熟，我們每天都很興奮，"科技公司Boom Supersonic的首席執行官兼創始人布萊克·肖爾(Blake Scholl)感嘆道。今年39歲的肖爾看上去很年輕，他的公司計劃推出新一代超音速客機，希望在2029年將商用客機"序曲(Overture)"投入預定服務。
如果一切順利，這將是法國航空航天公司和英國飛機公司建造的"協和"（Concorde）退役以來第一架投入運營的商用超音速客機。

Boom Supersonic老闆肖爾的興奮之情溢於言表

本週三（10月7日）Boom Supersonic公司迎來其自2014年成立以來最重要的一天：別名為Baby Boom的XB-1的網絡直播發布會。這款雙座機是史上第一架由私人出資建造的超音速飛機。XB-1長21米，翼展6.4米，可搭載兩名試飛員，飛行速度高達2.2倍音速（約2700公里/小時），最大飛行距離為1900公里。

觸手可及的奢華
Boom Supersonic公司籌集到1.6億美元的資金，已將其中的一大部分投入到其第一架驗證機上。該機預計將在2021年年中飛行，比此前的計劃晚了3年。這架被稱為"Baby Boom "的驗證機的大小約為未來"序曲"客機的三分之一， "序曲"客機最多將可容納75名乘客。"序曲"客機誕生前，測試機的技術理念尚需通過詳細的測試得到驗證。
在Boom超音速公司看來，2003年協和式飛機時代結束後，新一代超音速飛機市場前景廣闊。由於採用了新技術，有望實現經濟性，超音速機票的價格屆時將不會高於現在的長途航班商務艙機票。同時，它的體積將只有英法建造的老一代超音速飛機的四分之三左右。新的超音速客機全長51.8米，翼展18.2米，比協和式飛機（長62米，翼展25.5米，載客上限是100人）小得多。

波音公司2707超音速飛機的木質模型，但是從未起飛過

兼顧環保和可持續性
設計師們希望， "序曲"客機較小的尺寸可以緩解之前無法避免的音爆問題。這有可能為飛機開闢更廣闊的應用領域。此前，協和式飛機只允許在海洋上空進行超音速飛行。Boom超音速公司預計，超音速陸上飛行的禁令將暫時不會改變，但是美國航空當局正在審視是否應該針對更安靜的超音速飛機制定新的措施。
不過，肖爾已將目光投向500條可以雙倍音速飛行的水上航線。從倫敦到紐約不再是7個小時，而只需3小時15分鐘；從舊金山到東京只需5個半小時，而不是11小時。
Boom超音速公司的一個主要的支持者是日本航空公司（JAL），後者向前者訂購20架飛機並支付了定金。理查德·布蘭森（Richard Branson） 的維珍大西洋航空公司也以千萬定金訂購了10架"序曲"客機。

兼顧環保和可持續性從一開始就是Boom超音速公司的主旨之一，該公司的所有飛機都只用生物燃油飛行。除了Boom超音速公司之外，美國還有一家名為Aerion Supersonic的超音速飛機製造商，該公司計劃在2020年代中期推出12架超音速私人飛機，目前也取得了顯著的進展。
數十年裡落在俄羅斯和歐洲人之後
21世紀初世界上第一架也是唯一一架超音速客機可能來自美國，這無疑是一個歷史性的轉折點，也意味著民族創傷將得以彌合。雖然幾十年來美國在製造民用客機領域一直處於世界領先地位，但在20世紀60年代推出大型超音速客機的種種努力卻以失敗告終。1963年6月，時任美國總統肯尼迪宣布"立即展開行動，儘早研製出比世界上任何其他國家製造的超音速飛機都更優秀、擁有優越經濟性的超音速飛機的原型機"。

德國的一家博物館內陳列著美國航空業的兩大創傷：協和式飛機（左）和圖-144

該計劃的背景是當時美國和蘇聯之間的競賽，蘇聯也在研發類似的項目，並於1968年12月31日成功讓世界上第一架民用超音速客機起飛。這款名為圖-144 （Tupolew Tu-144）的超音速飛機飛上藍天的時間要比英法的協和式飛機早幾個月。但是當時西歐的協和式飛機至少在技術上更勝一籌，因為蘇聯的同類飛機從未真正達到可以投入使用的狀態。
曾栽跟斗
然而，那個年代的美國野心爆棚：他們設計的超大型超音速飛機比協和式飛機長30多米，計劃載客300人，接近三倍音速：2.7馬赫。這個名為"波音2707 "的項目太急於求成，當時很多必要的技術尚處於起步階段。
該項目總共耗資逾10億美元（按今天的價值計算，超過65億美元），到頭來只剩下一個原尺寸大小的巨型木質模型。英國協和式飛機試飛員布萊恩·特魯伯肖（Brian Trubshaw）在回憶錄中寫道："美國在協和式飛機上投入的資金最多，最後卻一無所有"。所以在Boom Supersonic公司應該已經吸取了前車之鑑。

本文作者著有新書《超音速客機：過去--未來》，由斯圖加特Motorbuch出版社出版，224頁。

東京-香港
半小時

Boom is also testing new technologies that could muffle the sonic boom that occurs when a supersonic airplane breaks the sound barrier. These cannon-blast booms led Congress to ban supersonic jets from flying over US soil in 1973. But in October 2018, President Trump signed a bill directing the Federal Aviation Administration to consider lifting the ban, breathing new life into the industry.

咁咪...東京時間1500起飛，香港時間1430到香港

起飛同降落都要一個鐘

Zoom
Docu

仲要飛?

坐hyperloop 好過啦

諗起都扯

最大飛行距離為1900公里
香港-東京都差唔多3000，唔通真係要嚟飛香港-台北咩

要整架協和號幾十年前都整到
問題係有無market

2929年

2029年

其實都係比有錢佬坐同唔會大量生產
所到之處全程有音爆點頂

1900公里係講緊佢部試飛demo機

咩叫協和號？？？

不停燒油

大陸喱隻c919#haha#d

香港一直叫 和諧式

Joe 仔上台 架野咪又係屬於中国

唔係美國無法製造，係美國認為超音速飛機有好多不善之處
例如：噪音嚴重，龐大的研發&成本支出，油耗量高、對環境破壞的隱憂等

你成世唔好去日本囉

波音睇市場睇得好撚準

咪係 concord面子工程 英法比左幾多錢開發 回唔到本
而家係技術進步左 解決到某d難題先去整佢出黎
編輯成日作文

797遲遲未有proposal，好明顯都係未睇清20年後嘅世界
加埋武漢肺炎，更加存在變數

會唔會真係直接重啟767條生產線算數？

自從法航4590號班機意外，已經被全球機場ban鬼晒啦！
美國佬做嘢係要100%準確，而且係要經過好多試驗
又要睇市場需求和人類吸收能力，絕對唔會急功近利
例如共產5毛成日踩美國佬電子科技落後過中共5G技術
5毛嘅無知再加上共匪愛炫耀的習性，咁咪衰到一仆一碌囉！
如果無美國佬的科技墊底中共乜G都做唔到，5毛又隻字不提

啟德機場時代，有條「協調道」，就係紀念「協和式超音速客機」，並非叫「和諧道」

咁即係唔會屬於支那

香港係譯和諧式
自己搵嗰陣新聞片睇

797年頭果時話推倒重來

美國佬點會做唔到
明知食油又嘈到仆街
前人奶左野仆街都仲跟住做咩

你估好似支那咁on9咩

解決到金屬疲勞？

正式實現時間旅行，fatfat

過唔到海呀

美國做唔出？人地唔做姐

Time travel

架舊嘢幾時改咗中名叫“協和” ，以前一直叫“和諧”式。

亮你老母相

Time Travel.......

知唔知咩叫做時差

香港等行李等45分鐘

過多幾年會 話美國偷佢技術

好醒呀 想幫你含

快過行屯公
起碼唔會塞車

有班人唔撚知咩叫商用化
賺唔到錢嘅技術永遠停喺實驗室，係出唔到街

咁點解係叫「協和式」唔係叫「協調式」嘅

btw

如果你計係起跑同降落既時間就差唔多架
加埋D濕鳩野應該都2-3粒鐘

細個住九龍城有得睇和諧式飛機

當年個音追飛機廣告就係arrive before you leave

法航嗰單事故係一個轉捩點，真正殺死佢係911事件，當時唔好話超音速客機係連普通客機嘅客量都下跌

點會無 3個鐘跨大西洋係對商業客好有用

但貴

要看成本

高鐵就係只看速度 唔看成本
亂鳩咁起的問題

公司畀錢無問題架

以前concorde收皮都係因為解決唔到個音爆問題
真係超好奇新機個音爆有幾「靜」

SpaceX嘅Starship，紐約到上海只要39分鐘

中國搞類似project係用國家資本，當然可以唔理市場，唔需要考慮可持續性，但美國做同樣嘅事係要賺錢，要向股東交代，班白左仲讚過中共個體制做事爽手有效率，所以咪咁多死人意外囉，佢哋真係投契

啱啱先睇完 Concorde 真身

以前美國嗰部 嘈到可以震碎大廈啲玻璃
唔知依家依部會唔會

美國都無出過超音速客機

香港去東京仲快過出屯公

個部睇返片d座位西到hihi ，巴士位黎

香港一直叫＂和諧式超音速客機＂!

和諧號收皮咪正正證明咗市場唔需要佢
不過當然已經過咗十幾年市場可能又變返

當年d人傾向係subsonic飛機既business舒舒服服訓8個鐘
都唔想逼住坐concorde坐4個鐘

打錯，和諧式客機

超音速飛機除非飛到long haul/ultra long haul
例如LHR去HND將12個鐘縮到6個鐘
我諗對商務客就吸引

如果唔係好似Concord, 只係JFK去LHR, 由8個鐘縮到4個鐘
8個鐘反而可以訓一覺, 4個鐘訓又訓唔夠, 又坐得辛苦

咁都唔知？

我睇返和諧式客機航距得7250，飛美國都只係岩岩好，應該飛唔到日本

想問"音爆"其實係響一次定係全程不停響..
喺YouTube睇親D戰機片都好似係響一下

之前睇過條片講Tu144都係用國家資本去搞..結果好快就收咗皮

Shockwave 應該係一下 過咗就無
除非一路用音速跟住個wave跑

當年明明唔係好成功
點解而家會講到美國當年喺航空業上好大損失咁嘅
明明主要得英法用
其他都反口無買

supersonic飛機發出既聲係持續發出
但聆聽者只會聽到巨響一下, 果下巨響係咁多聲集中同一刻
所以好撚大聲

屌, 我地中國都有新一代打飛機方法啦

佢因為音爆只可以盡飛水上
但問題係佢航程只係岩岩好由歐洲飛到New York 遠多少少都唔得
行唔到太平洋航線

好撚型

美國人做嘢100%準確
咁就唔會有737 Max停飛啦
無人做到100%準確
只係美國準確率遠高大支那

Bristol? (9估)

解決唔倒噪音問題 可以飛嘅線好有限

和諧式客機呀

超音速客機好似話機身特別設計
減低音爆聲

全世界叫佢整 757 neo佢唔整，成個market比左a321neo, 連美國airlines都買321lr neo黎replace 757
737 要phase out全新design過部，佢走去整 max 永續737

你睇協和號首飛比人插到咩樣

追求安全重實在啦

Concard

然後行理等兩小時，打和

737Max出事既主因係波音學晒麥道啲衰野

上次香港飛東京 delay左我9個鐘

波音本來係想整部787 mini黎代737，但係成本問題繼續用737

797舊年年尾同美國啲航空公司brief 過，但係反應太差，今年年頭話從頭黎過

Hyperloop搞成點

2029 我驚我係集中營打飛機都唔得喎

全世界既客運鐵路最叻都係打和，起hyperloop 想蝕幾多?

咪係 咁短唔會超音速
諗去歐美實際d
可能去歐美同去東京差唔多時間

有冇見過d大飛係水面行走時
船尾造成的波浪
音爆原理相同
你可以想像為嗰啲海浪就係聲音

東京同香港距離2800km 隻機得2700km/h 一個鐘都飛唔到
起馬要個半鐘

音爆問題點解決？

實際上，在整個超音速飛行中，音爆在接地區域（boom carpet）是一直持續著的，飛機飛到哪裡，尾後就會拖著噪音的衝擊波，所以超音速飛機只能在海上飛行，或者飛到25公里以上的高層大氣，因為在那裡近乎真空，大氣密度只有地面的5%以下，否則這條航線沿途必然引起居民的對噪聲的抗議。

tenet

咪玩，到時一定business class 對等待遇，以前 corcode都係有錢人玩意啦

有用還有用，市場夠唔夠支持又另一回事